LIHKG 箍牙集中討論區9

起度重開番
繼續討論箍牙心路歷程

整斷左條橡筋 月尾先覆診

排緊聯合做正顎手術
佢話可能要排五年
有無方法可以排快d 唔知可唔可以轉醫院

利申：窮撚無錢做私家

上左箍兩星期 咬野已經唔痛

請教吓...呢啲可唔可以用喺Invisalign?

啱啱落左鐵圈 真係無藍色橡筋咁痛
4月尾就落自鎖式篐

留名

依家邊間箍牙性價比高？
小弟我箍完成年 當年箍白色粒就30k
依家想帶家中讀緊書既屋企人去箍 依家有無30k左右？
大陸我都ok架

利申:我個固定唔見左3次 第一次係香港整 上下重新整過$3000 之後我再唔見就番大陸整 $800即日拎 $500 一星期

上左power chain第三日
d牙無力呀我想食橙花糖想食壽司想咬人

咩黎

new post lm
好想快啲拆啊 話咗畀我聽尾聲反而仲心急

巴打知唔知有冇得整透明固定哭

有冇人箍完都仲有黑三角收唔埋

落橡筋的第二天很想死

我依家呢個就係透明 $800

我捱唔住食粥既日子 第二日就開始食飯了 不過食左一小時

咁你食唔食蛋捲餅乾之類？好想食但好驚斷

我箍左四年

牙齦萎縮咗係冇得生返出嚟

本身箍之前太迫 唔知係咪剝左牙搞到太疏

我下排d門牙已經得3隻
剶4隻牙我都驚好疏

又唔使咁驚

我第一日食吉列豬扒

咩都照食

攝完藍色橡筋之後咪會放兩條鋼線入口嘅？你地條脷可唔可以伸直平放
夾撚住條脷好難食嘢

唔覺得好痛咩

你嗰個係擴張器？
我上排牙都落左
好似要到拆箍先會除埋

痛呀
箍得牙個個都係勇士

希望真係痛完就靚痛完就發到音 大家一齊努力

好撚痛 食豬排唔小心咬到骨痛到流眼水 但都係要食 頂唔順食粥

係
我到箍完之前我都要夾住條脷

如果住大埔，有無邊醫生推介？

請問邊度可以買到上個post講嘅薯容？

帶retainer講野痴脷根

Cool緊透明牙套cool左兩年零三個月倒 門牙無拿cool到有拿 呢家要cool翻埋佢，除左之後無事，但食完野之後又彈翻開 醫生話牙齒記憶力好強

要5年咁耐

Iherb?

係呀 係咪一定要上網買 唔該

Btw好想食西蘭花

LM同求

我feel到箍完好快移位

有冇巴絲知點拉中線

我以前都好鐘意食 箍左之後成年無食過

你可以望下超級市場有冇嘅
我就係iherb買 買夠32x蚊已經免費順豐到港
其實好方便
再唔係你去隔離個iherb帖睇下有冇人俾你搭單買

煮淋啲切細舊啲咪食到
我都係咁食

無咩分別

無戴箍半日已經feel到移位
夜晚一戴返緊到仆街

咩叫正顎？
倒合牙？

西蘭花就係食果種爽口既感覺
煮淋就不了

呢隻？

佢似放下面
又慘左啲嘅

上下都有

我係上顎有，但幾日就慣咗
係食嘢會成日kick住同條脷有個印
唔食嘢嗰時冇乜feel

試吓去market place呢類多啲外國貨嘅超市搵搵？

consult完牙醫, 本身有一隻爆牙, 同埋合埋牙 上面會cover左下面(唔知係咪叫overbite)

右面下排牙,有一隻牙細個剝左, 牙醫建議既方案係係同一面既上排位置剝返一隻牙
然後箍牙收返縫, 改善個咬合。
但係因為淨係剝一隻牙, 右面會多左位移動, 所以佢話要預期成條個牙既中線會移向右...

所以佢建議我戴隱適美透明牙箍, 理由係呢種箍可以成副牙都包圍住, 容易控制啲, 咁個移動既幅度可以減少.

鋼箍就相對上會唔夠"全面", 牙會齊, 但始終會向住有位既地方移動,

想問下各位箍牙巴絲, 中線唔對鼻同人中位置 會唔會對成個樣既觀感有好大影響?

上網睇話隱適美無鋼箍咁好效果... 所以唔知鋼箍好定隱適美好..

唔該晒!!

你睇下湯告魯斯
佢係箍完牙無對中線
覺得接受到 咬合無問題咪ok囉

傳統同隱適美各有各好
傳統無咁美觀 但係準時覆診通常會比隱形快半年以上
效果就見仁見智啦
隱適美要求自律 我係覺得要食嘢除箍比較麻煩
同埋我想效果好啲就箍傳統

建議你睇多幾個醫生consult下
有啲診所淨係得隱適美做 感覺講嘢會無咁中立

想做傳統 請問各位九龍區有無邊間係價錢同質素都可接受可以推介我? 唔該哂

荃灣既話
係咪梁醫生算唔錯？

第一次箍完衰on9無帶固定器
想箍2次 係香港有咩好推介
傳統嗰啲 30k之內埋唔埋到單??

我宜加都係對唔到中線
上下門牙中間差左2mm多d
唔對人中都冇咁覺眼
最緊要上下門牙對齊
問牙醫又話冇得搞
辛苦左咁耐
咬合好左又點
外觀咪一樣唔掂

已經箍完
臨尾對位上下排用小橡筋勒住w型
口都打唔開
同埋....
中間打骨釘頭兩粒唔夠力打左四粒
然後長期有四個篆係度.....

姐係點
個醫生整得唔好???

剝完牙幾時先埋口
有個窿食野好麻煩
仲好似生飛嗞

睇黎我下次去覆診要問清楚最後我上下門牙條中線會唔會齊...

同埋我本身咬實個時上排牙cover下排牙, 但側面睇係無拋出黎. 純粹係好似上排牙前得濟..
上唇比較平同薄, 無乜嘴突既感覺
反而下唇我自己感覺係有啲突左出黎...
擔心箍完會唔會上排牙收返入去.. 下排牙唔洗點變, 搞到側面睇落 我個下唇同下巴會突出黎..

牙醫就話佢可以幫我剝埋另一邊 , 即係一共剝3隻, 但係佢既睇法係我個唇係薄, 剝咁多會更加扁同平, 凹晒落去 會好顯老...

淨係剝一隻牙(等於即係得一邊多左空位去箍) 真係擔心中線太偏離人中, 成排牙好似歪左咁

btw 2mm好似幾明顯下...

有冇人箍莫重偉

其實我無乜好大要求
只係知道最後其實個嘴都係合唔埋
但係呢個我唔知其實係咪箍牙做唔到
去到洗牙嘅時候醫生話好好架啦
咁佢本身都有做開箍牙無理由呃我O者
咁我唯有信其實已經好好啦

對位係咁癲架其實
我已經好啦係w型
聽說有人係WWWW型咁修正
痛不欲生呀

補充一下
我係用傳統方法
以我所知我狀況
用隱適美要3－4年
傳統就1.5年
不過傳統真係好癲痛到死左

本身係香港箍，箍左9個月過左英國，去前落左1粒釘（差3粒)，係e 邊接手牙醫同香港唔同，話我個case唔洗骨釘，我都係嘴突，而家諗緊好唔好繼續叫佢落釘

買咗薯蓉粉，點煮先好食

俾你習慣下 好似係咁

正常
初初上箍/複診幫你拉緊 都係頭幾日痛/酸
唔會係成個月都係扯著扯著咁既

小弟依家戴緊透明固定器，之前配咗三對，但係上面果副就半年內爛咗兩個 ，我想問邊到有平既固定器可以配．

有無人有單搭

帶左藍色橡筋一日 起身個口勁酸軟
上次淨係帶下排牙幾日等倒牙模已經好辛苦
今次上下都有 冇哂心機趙野

前幾日食雞翼，唔小心咬到條骨
之後條鐵線就彎撚左，然後我強行用條悧頂返好佢
依家唔知會唔會箍歪左

有大把時間可以修正
唔駛驚

自從箍左牙就無咩趙野 一黎啲牙好似好鬆 搖得郁 二黎怕啲食物頂甩啲粒粒

10個月

啲粒粒其實無你想像中咁易甩，建議你都係多啲咬嘢食，如果唔係我驚你之後會唔識食嘢

箍隱形已經兩個月睇落完全無分別
不過都feel到下面大牙啲"la"超鬆
每次都攝勁多肉落去

個透明retainer爛咗
戴咗3個月多啲
配多個好定係淨係夜晚戴鐵線retainer

其實係咪透明個隻固定器真係易爛啲

透明始終係膠黎 無咁耐用

上顎上左個鐵橫樑
下顎上左2隻鐵戒指
咩都食唔到 食粥都要慢慢咬
一大啖d 就刮到d肉

除出個下好易整爛
左右唔平衡咁拎起就裂咗

追左post 1忍唔住想黎發問
我個情況係overbite+open bite
上排有右邊牙會遮左下面個排
而左邊就變左有窿
應該係因為右邊上顎生多左
所以一笑就會有一邊露牙肉
屋企人以前成日鬧我點解笑到歪曬嘴咁（因為得一邊露牙肉，睇落似歪嘴）
而老一輩唔知其實係應該要箍牙/做手術
於是我就俾人笑左十幾年係牙肉人
直至依家出黎做野 就好想整返好佢
係post1 見到有巴打同我情況差唔多
但用左7萬幾蚊
我好想知個個巴打搵邊間醫生

同埋我都會想consult多幾個
之前曾經去過私院一個好出名既牙醫度睇智慧齒
我咁岩問起佢我既情況 佢話我都幾值得箍
但因為佢真係太貴 我有少少唔捨得

打算去大家推介既尖沙咀 林xx同荃灣個度consult下
好想好想可以以後無顧慮咁露齒笑

我都係錦 幾時先唔會再攝攝野

你睇下你覆診期係幾時,
打去診所約番時間會好D.

冇
反而好左
因為用多左牙線
公司又放多左支細既嗽口水
雖然用到既機會唔多
但會多左飲水同食少左零食
飲野多數都用飲管唔掂到牙
同埋刷牙會比心機左
牙箍就每晚用一片片果隻清潔
有時晏晝會拎去沖沖水咁

一唔ｋｅｅｐ住飲水就會口臭。。。

lunch hour?
晏D再打啦

箍左年半留名 好想食咖哩

玩撚完
右邊又甩 牙醫話要轉鋼圈

想問下箍牙果時有D位刷牙刷唔到 醫生話蛀左 有冇咩辦法可以預防

水牙線？

今日去搵左樓下牙醫consult
佢話箍隱適美43000
同箍鐵差唔多 想問下大家覺得個價錢啱唔啱
因為屋企人去旺角箍鐵線前後都係用左30000
同埋隱適美會唔會唔夠力

唔該大家

旺角邊到3萬呀
效果好唔好
唔該晒呀

咁當然箍傳統拉力好過隱適美 隱適美適合啲唔係好亂既牙帶

王志文牙醫診所
30000內
手勢OK
但booking去到今年10月

今日去完consult話我啲牙唔係太唔齊
但又想貨比三家 43000唔知算唔算伏

隱適美43000既話差唔多啦 好多都40000起

聽日再去第二間問下價先

我隱適美個牙醫話要箍三年收六萬，算唔算貴

當然可以啦 冇問題架 我都幾中意食

我諗最好上箍一星期後先食 多數一上箍都會適應唔到咬野好痛
但我果時上左箍果晚就咬雞翼

有冇人係中環會長箍？

急問, 荃灣邊到箍牙最好, 覆診又唔洗點等?

想問下做隱適美，西環Dr Nicholas Tsang 同朗豪坊 One Dental 陳醫生 邊個好d?
上網見好多comments 都話佢地幾好
同埋有冇巴打做過可以refer 我做consultants

西環上網多comment,
係因為佢女朋友/老婆之前不停唔同討論區開POST.
再引咗好多人去.
連登都有人去完話OK嘅
你唔介意打手賣廣告可以去睇下 反正consult好似係免費

唔怪得咁多人討論
絲打有冇咩好推介？

隱適美其實應該間間都差唔多,
因為都係用機印牙送去外國訂D套返黎
再跟program進行
名氣大預約覆診通常都係等耐過見醫生
問我就會建議你去屋企附近D診所睇下先
始終近有咩事覆診都方便D

大家consult完係牙醫直接報個價比你定出面啲姑娘計?

唔該曬

唉 成25歲先要箍牙 ，仲要脫2隻牙
btw Baxxxy and Jxxxson 做晒所以野好唔好，下個月 consultant

好撚柒貴呀屌

邊間呀

我覺得成個過程, 最辛苦應該係初期鐵戒指
勁刮, 刮到損
之後既過程已經唔算D咩

一定係咁架, 始終D牙會移位, 好快就慣

正顎手術排期排到2047 有無咩方法快d
利申： 窮撚聯合

首先你要明白箍牙嘅原理
係將你的d牙用武力拉扯到適當位置
基本上若果你棚牙只係有少少唔靚
我最尾果隻齊張埋位只係15分鐘
已經明顯由歪變正

但係若果你的d牙唔生性
勉強1年又有乜意思
你會慘過死
1日都要死

我的牙有磨到
磨咪就係磨囉，磨只係可磨好少
磨太多會傷到牙架
仲會有敏感

不過醫生點做你都無得話事架啦

唔好挑戰佢，除非你係行家

下星期終於拆箍

痴線箍比起藍色橡筋根本唔算得係乜

話時話有冇人提早完成療程？

元朗鄧醫生已經要排到6月尾 有排等

btw有無人知梁達志箍隱適美咩價位 早幾個月搵佢consult嗰陣問過但唔記得左

用嘅材料同技術方法問題
我箍個隻都唔隻落藍色橡筋同臼齒環

小弟箍咗牙半年，最近上排牙用鐵絲取代橡筋固定鐵線
我想知有咩用？
依家keep住用橡筋收埋啲窿，唔知仲要箍幾耐呢?

x2

Consultation 都要約到6月尾？我箍緊佢

醫生係咪會喺上一次整牙同你講？
一個月整一次牙?

箍19k白色粒粒

我約x-ray
絲打箍緊傳統定隱適美？感覺如何

我果時consultation 照埋x-ray
傳統呀 我箍左咁耐都冇咩特別痛過
佢手勢幾好既 又平

依家好多醫生都會叫你用隱適美 因為方便佢地
傳統佢地要一粒粒痴落去 隱適美整個模就得
我係牙醫都想方便

馬鞍山有無邊個箍牙好？

可能夠位所以唔洗落
我嗰陣係落藍色橡筋去騰出啲位落介指

老實講，宜家咁多人箍，其實傳統都冇人理你

想問下意見
啲牙本身都算幾整齊(有人話好似箍過咁 )
不過好似有少少哨牙,搞到嘴突,正面都冇乜嘢,側面睇就有啲樣衰
上網睇話用手指放喺鼻尖同下巴如果成一直線就OK,但我係掂到晒上下唇
平時正常咁合埋把口/咬齊啲牙 ,個嘴唇都係合唔埋
瞓覺把口係長期打開,就係因為咁門牙都晚晚接觸住空氣,搞到個牙邊緣特別白,唔知關唔關事,同埋唔知對隻牙好唔好

所以其實我應唔應箍牙?
傳統定隱適美?
我見隱適美有隻簡易$27000
傳統我呢個case嚟講通常幾錢?

利申:窮撚

係啊佢會講定 我一至二個月覆一次診 視乎book唔book到期

唔關夠唔夠位事
我大牙係貼一粒粒 而唔係一個圈
所以唔駛攝藍色橡筋撐大佢

自鎖式係近幾年新興 係咪真係有效仲存有疑問
價錢同傳統都差幾千
箍緊傳統（日本材料） 完全唔刮口 平靚正

嘴突有人箍完隱適美出黎都仲係突
因為隱適美拉力無傳統咁勁
傳統有啲平嘅都仲有2萬幾嘅
但係近幾年傳統貴咗（平均都3萬起） 隱適美平咗
因為傳統需要考醫生手勢同時間
隱適美scan完你啲牙定期覆診睇進度就得
跟唔上進度就再scan過嘅牙訂過批牙套
係醫生角度就快手好多

但係無論邊隻都係好貴
仲諗緊有冇必要箍。。始終啲牙跟一世
時間嚟講邊隻快啲？
好似用隱適美易牙黃？
同埋我之前睇過一個post 好似話嘴突用隱適美都ok
睇嚟要問問牙醫意見

無落橡筋預位就直接落左鋼圈 好撚痛

N年無洗過牙 一個月前去洗個陣個醫生強烈建議我去箍牙
因為我上排突出黎足足有成10mm
細細個都知自己係哨哨地牙 但又無影響個樣
只係合埋口 都會見到兔仔牙咁
愈大就覺得愈來愈哨
想問下大家 一般傳統既要箍幾耐 同埋係咪會刮到個口捐晒流晒血
廿五歲先箍好似又好似太遲咁
有無人可以分享下

傳統好似普遍比隱適美快半年以上
自鎖就再快啲
傳統箍牙愈黎愈貴
不過隱適美好似依家普及咗 好多普通科醫生都做到
所以比剛推出時平

我d牙都係瘋狂搭住晒咁
傳統既有分落唔落鋼圈嫁咩 我仲以為一定要落

[member]其實箍之前點樣分d料好唔好同埋刮唔刮 直接問醫生？ [\member]

開始左4個月，齊左好多。

我箍之前有摸過下啲牙齒模型
摸下刮唔刮手
問醫生真係好睇個醫生好唔好人
唔好人應該唔會睬你

頭幾個月進度最明顯
我有啲圖擺咗係blog

不過最近好懶 未update

佢係咪好難BOOK?

前兩日去左尖沙咁smxxx & faxx consult
用個個itero
感覺佢predict出黎個效果一般
個牙醫都唔太滿意
自己幫我微執左個outcome
佢都有就住我面型俾意見

但由於我唔太想做隱適美
想問下有冇傳統可以介紹做consult

個透明固定器爛咗
上年12月拆箍一直戴到上個星期

索性日頭唔戴固定器
淨係夜晚戴鐵線
冇走位,夜晚戴都冇話特別痛

其他仲戴緊固定器既巴打唔好亂試
有啲人一箍完就冇戴固定器
成世都冇走位
有啲人一個月就走曬位

有冇人試過唔見左大牙隻戒指?
話說隻戒指係2個月前放入去，不過最近好似俾我用牙線清潔個時整鬆左，之後食食下野就跌左出黎，個下我仲以為係食野咬到骨冇理到搞到唔見埋

係

隱適美撚
啱啱整左牙模
醫生話一個月後有得箍
我冇特別格價 係個牙醫好好人
好細心就搵左佢 希望冇伏

？$

新手一問
依加傳統同Invisalign個價係幾多？
有冇邊間推介

要睇埋你棚牙既情況

$39000
但未包剝牙
尋日洗牙 真係好痛

下排整齊
上排門牙突出黎

其實係咪唔洗剝牙？

佢哋角度唔係咁睇既
你移位 佢仲要睇埋咬合果d
所以成個方案係點 都係去睇牙醫

case by case
我係剝智慧齒only

我想問箍幾耐先第一次換橡筋？

係門牙隔離 咁都蛙得

有用？ 今晚返去即刻沖沖佢先

今日拆左箍 醫生話淨係夜晚戴個retainer 就okay 但我頭先戴完下排個retainer 頂住我脷底搞到吞口水都想嘔 想問係正常定係我戴錯咗

聽日剝牙了
好緊張

已經正式箍大約一個月
拉緊脱牙空位
門牙嗰d好似愈來愈衰

想問下隠適美 醫生俾咗2個plan我 一個67週 一個37週但有橡筋 37週會唔會有大啲失敗既風險？

苦惱緊傳統定隱適美
有冇做完隱適美既巴絲可以幫手解答
完左個療程 個效果同一開始睇片預測既係唔係一樣？
同埋係唔係真係食野要除好唔方便？
仲有冇咩缺點？
吃貨表示非常苦惱

有冇巴打知道想cool牙之前想問下醫生意見既話邊個好/平？
因為我想cool但又唔算好唔齊
上排兩隻兔仔牙但都ok齊既
下排就唔係太齊
所以想睇下有冇咩其他方法去搞下

箍傳統嘅第三日 有咩食得 唔想食粥

其實普通牙醫診所都好似係收100~200診費
如果想free 呢到應該好多人可以refer你做第一次free consultation

上個月上左下排箍
琴日上左上排箍 好柒 仲換左下排條鐵線
少少酸痛 覺得排牙拉緊入去 但都照食到野
照鏡先知原來下排落左一條橡筋
乜原來咁快開始橡筋？
牙醫又無話食野要除 係咪唔洗理？

想瘦面用傳統好d
箍左幾日已經睇得出
有fd箍透明睇唔出有瘦

係呀係呀 唔該曬你
但點解你有d牙落鋼粒有d無咁趣致

飽肚嘅: 蒸水蛋 豆腐 豆腐花 芝麻糊 薯蓉 減肥奶昔代餐 雪糕
諗唔到喇

如果唔係醫生隔半年有幫我影多次相
我都唔覺原來面型差幾遠下
bonus!!

其實我都有兩隻牙勁唔夠位黐
但牙醫都照黐上去
甩左兩次到第三次先得[/b]

我早幾個星期都終於第一次甩粒粒
大牙位, 甩左都唔知, 覆診俾醫生睇先知
好彩只係甩左幾日, 應該無咩影響

箍左兩個星期invisaligne 上星期六剝左四隻牙同痴左attachment 醫生話啱啱剝完可以等幾日先帶番箍 琴日試帶超痛 係咪正常

有冇人肯解答下
問親野都冇人覆

我唔係箍隱適美
不過有個朋友箍緊尖咀林醫生
佢話感覺到啲大牙向前拉
而唔係將前面啲牙向後拉
所以佢驚緊 唔知應唔應該問醫生

上網睇過有人箍完醫生先講無可能同條片一樣
唔知係個醫生唔肯跟定點

呢到有冇人係因為倒及而要箍牙？

咩事

想問下你係邊間箍，因為我想做手術

絲打你有剝牙？

有呀 上排剝2隻第2小臼齒 （中線數落第5隻）
同下排2隻第1小臼齒

眼腳長郁得好慢

菲臘親王到，
手術大概要十萬，當然每個人唔同

不過我嗰醫生話我冇呢個需要，箍牙就可

我而家仲搵緊牙醫，再等佢寫轉介信

btw 佢話個顎骨矯正手術嗰part 會喺港大新嘅私家醫院到做

即係唔係跟醫院？你睇邊間牙醫

菲臘親王嘅教學病人

之前睇過一次，但係唔乎合個次既病人資格

咁我愛莫能助了

你最近幾耐先? 一個月嘅話無乜分別

拆完牙箍之後
幾時會攞到retainer？

個個醫生唔同嫁喎
你問番你個醫生好啲

但都係within 一日?

唔係一日內 啲牙咪好易走位囉（我自己咁理解)

我唔知呀
因為仲箍緊
不過見之前有啲巴絲係隔一個月先攞到
會唔會移位我都唔清楚
都係由醫生決定啦

手術除非私家症否則菲臘應該唔會叫價十萬喎

有冇人睇過荃灣梁達志
係咪好難約期

應該無咁快，都係拎出去外面整㗎啦

[member]唔該絲打先，其實個療程完左之後，係咪晚晚都重要帶牙箍瞓？我以為一勞永逸，聽返朋友講先知 咁咪要箍成世

無加密到

其實我覺最擔心係 隱適美真係只可以跟住個套野既進度黎箍
冇得好似傳統咁由個牙醫睇住黎就

Btw 我都book左尖沙咀林醫生14號consult

牙齒隨住年齡會有輕微變動
你箍牙係用外力令啲牙移位
本身牙亂已經定型咁多年
將佢排齊需要俾段時間佢穩定番
所以先要戴固定器
正常箍牙常識
完成後醫生應該會講戴每日幾長時間同幾耐固定器
有醫生講想靚幾耐就戴幾耐固定器
後期其實瞓覺戴就可以
自己衝量番想要咩結果

正常醫生都會觀察進度嘅
有問題會重新訂過批套

林醫生好似平日朝早唔駛等太耐
祝你順利

有無帶隱適美既巴絲可以教下我除箍既技巧 每次除出嚟都好多口水 又唔到周圍有廁所比我喱埋

帶左3日已經好想死

用紙巾遮住除
其實習慣左真係可以幾秒快除

每次除落黎都拉到口水絲

有冇巴絲隱適美箍4年？已經箍左3年到第二次refinement佢竟然又俾左30幾個箍 即係要箍4年半 當初我第一set箍都只係30幾個

正常 通常refinement都係7-10日換一個箍 好快箍完

佢同我講兩個禮拜換一副

想問下 有冇人知道我呢個情況
係咪叫嘴凸
我驚箍牙搞唔掂 嘥錢
我係咪要做正顎手術？

利申 鐘意飲咖啡 牙黃勿屌

好詳細，唔該絲打 咁我諗諗先

牙突姐 去箍啦

如果牙醫個到，大家有邊間推薦？
我住荃灣個邊，budget預2-4萬左右
麻煩大家俾啲意見

我都係咁
利伸：睇專科箍左9個月

你地箍傳統個隻箍左幾錢
我而家果個要48000

排緊菲臘手術 我排緊140幾但而家排到10幾咋

想睇黃達志，想問下有冇人睇緊，大約收幾錢

你就好啦，肯收你

之前睇過康齒堂有學生優惠

你係咪幾年前排？
因為我見上年個合作收症話唔收手術症 （有巴絲睇完返黎講）

絲打絲打你仲有無mon post
我想問呢 平時隔幾耐覆診一次？ booking咁full會唔會耐啲先見到醫生影響進度？
同埋鄧醫生分期付款係點樣分法？
唔該哂

經私家箍牙醫生轉介嘅手術應該一直有收（都聽過話上年十月停左一排）
上年個兩次合作收症就完全唔收手術症
不過而家菲菲手術症都有排等

今日打咗全日去佐敦岑X診所都唔冇真人接

Hello
一個月一次 唔怕一個月覆唔到一次
因為每次覆診姑娘會幫你約埋黎緊兩個月既覆診時間
上箍果日我比左4000 之後每次覆診你中意比幾多都得咁
仲有野想問就tg la 廢事阻到其他人討論
tg xxstephanie

岩岩上曬箍一個星期
覺得對生活無咩影響
除左食野sip箍 仲有少少酸痛(真係少少 好多人講得誇張左)
傳統鐵箍外表都無想像中7
想箍就去箍啦 越拖就越遲先變靚

醫生放假，下星期先返

唔怪得駁曬去留言信箱

痛唔痛真係睇醫生較得緊唔緊
我箍咗8個月都唔係個個月會軟痛
有幾次箍完仲可以去打邊爐
傳統唔刮口其實無乜嘢 平靚正

隱適美既巴打
點樣keep住個箍乾淨...
已經每次除完即刻沖水
早晚用牙刷牙膏刷
仲係好快就好大浸口水味

唔好用牙膏 啲磨砂成份刮花咗舊膠個表面重容易積細菌 用梘液洗好啲
間唔時可以用假牙清潔片浸

原來唔用得牙膏

上年年尾排 今年2月打電話黎上去見醫生確定排 以我所知我係開番但要清左之前啲病人先

咁係佢做手術要幾錢嫁？

我箍緊第一set 54個箍

但我見到去到50已經好齊 我知要做refinement但要搞咁耐?

我7日換一個

唔記得 好似幾萬？冇記錯唔過10萬 再+住院費 總之平過私家20幾萬起多多聲 但要等n世

箍透明箍左兩年半

見完有冇話大概要等幾耐?
箍牙係私家醫生度箍定係菲臘箍埋?

係呀 我箍緊佢
方便可以留tg傾

我買左部超聲波洗牙套機6-700蚊 好方便
聽醫生講不可用洗假牙片 會erode左個牙套

佢話而家得個等 我諗都要兩三年
箍牙私家

邊度有得賣

有樣嘢叫esthetic line 姐係由鼻尖到下巴尖畫一條直線，如果你嘴唇超過條線，姐係唔靚

牙齒冇問題嘅話就搵整容啦

其實都唔需要呢啲標準，因為正常人都會咁諗

有冇人睇過梁達志箍??
係咪OK?
算唔算抵?

巴打我都係荃灣呀
你諗住去邊到箍

其實我有時見人箍牙箍到啲牙好似向內咁
係咪有問題?

另外係咪傳統箍會靚啲?

去咗朗豪坊果間dr reborn果間野consult，感覺有啲中伏但衝動簽咗約，有冇巴打知有冇伏

咁多人dr reborn
我都係呀

我就係唔知邊間好 先上嚟問

巴打好嚴重？

我未俾全數但俾咗deposit已經有約合約

冇伏？單純覺得好hard sell同埋感覺始終唔係牙醫診所好驚中伏，但價錢應該都算合理？（$39000）

其實我都唔知，擔心係因為真係一consult完就簽咗約冇諗清楚同冇比較過其他，加埋呢間集團聽講行內係臭朵

btw巴打箍咗幾耐

都係初期咋 陳醫生booking ho full

我係菲臘箍二萬二
四萬八應該係專科價錢？

唔齊囉
但唔哨

我有諗過去唔係荃灣地方箍
但好似都係近啲好啲

因為我想搵專科寫信轉介我去菲臘睇

你search smartclean洗眼鏡機
部野出名洗眼鏡但說明書裡面都有講可以洗牙套同其他野
我就係用呢部

骨性哨,有冇骨釘既醫生可以介紹,因為搞到口呼吸同個嘴登左出黎，牙正面睇都叫齊，但側面一睇就出晒黎

你有冇落啲清潔野落部機定就咁用水

今日去康齒堂consult遊醫生，因為下顎短，上排牙突過下排牙，醫生建議用咬合板，可以修返少少下巴出黎，但要加$25,000 加加埋埋成7皮7
今日開放日，一次過pay減$6000，但都好貴
第一次consult，無預到咁貴，所以好難即日決定到
有無巴打絲打都要用咬合板？ 幾錢？
做傳統可唔可以修正咬合位？
諗住再搵多幾個醫生consult，有無傳統箍醫生介紹

想問下各位 如果係骨突 唔要求多 箍牙係咪點都會少少改善

隱適美嘅巴絲邊度幾錢？分幾多期？

點解我約佢梁CONSULTANT 5月頭就約到

淨用水 真係好方便 掉落去禁個制就得 幾分中羅返出黎就乾淨晒

朗豪坊dr reborn 陳醫生
39xxx 分24期

想問箍傳統個啲係咪每次返去覆診e生都會幫你拉緊鐵線？定睇進度先拉？

正常係每次都會換橡筋
線換唔換就醫生睇情況

專科醫生？

每次都會換橡筋 但鐵線就痛拉緊

點解我箍左成年都冇上過橡筋
每次都係去換鐵線only 同打過一粒骨釘

專科醫生通常都係要自費照咗x ray個啲先
點解箍衰咗呀？

見左牙醫話要剝四隻牙，900蚊一隻 岀面係咪都係呢個價？有冇剝牙平d既牙醫推介

普通牙定大牙個啲先？

4隻都係小臼齒

我做個間都唔洗咁貴 脫一隻都係400-500幾

求名

我覺得箍嘅話 唔齊痛苦過哨牙但的確容易箍

我上排牙哨下排唔齊
下排移位之後食嘢痛到仆街

有冇人最入個粒大牙冇上箍？
我個牙醫淨係幫我上尾二個粒拉前面啲牙 搞到最尾同尾二個粒勁唔齊

比你講一講即刻淆左

通常都係覆完診頭一個星期或者頭幾日
之後就無事
大把人箍牙 駛咩淆

要靚係要付出

平咁多 但點同其他牙醫溝通？係咪要我既牙醫俾d文件佢地睇定自己指就得 ？btw我牙醫好似係上左釘先剝，咁既情況可唔可以搵其他醫生剝嫁？點解要上左釘先剝既？

睇下你箍牙牙醫點講?
我係有同箍牙牙醫講佢個到剝太貴
我自己出去剝

因為今日佢同我講，下次黎係上橡筋+洗牙，再下次好似已經係上釘，如果上左釘，其他牙醫會唔會唔幫我剝嫁 點解會上左釘先剝咁奇怪

有牙醫會上左箍先剝
唔使太擔心
可以打去問清楚佢跟住想做咩

好，我到時再同佢傾傾，呢個牙醫好好人 唔該晒

個個醫生做法唔同
有啲醫生會上箍後剝
話啲牙郁動後會易剝啲
可能佢覺得你個case箍前剝難啲

有咩問清楚醫生啦
你仲要對佢年幾兩年

有無人差唔多情況用過咬合板？

箍左一年透明，而家戴緊 retainer,講真過程唔痛wor! 係磨牙縫比較不安，覺得佢磨多左，而家會攝野入去。retainer 要戴16-18小時戴足半年

去邊cool？

荃灣

我都係上咗箍先剝，放心其他牙醫唔會唔幫你剝

姓周，ching 都是荃灣箍？

照左x ray 同scan 未？

四万幾，我揀唔剥牙，磨牙縫，包埋retainer, 洗牙同送漂牙

有，事前牙亂到七到爆，唔想show

上左箍幾耐先會剝牙？係咪戴住個箍走去剝 ？

請問有沒有人是在政府醫院箍的?謝謝

想問下專科 consultation fee大約幾多到？

我2月喺康齒堂遊醫生到俾左錢箍，搞到而家都未上到箍，原本約今個星期四上第一個箍，但又無啦啦打黎話唔脫牙好啲（本來脫一隻加磨牙），而家唔知搞幾耐先開始得啊

可以打去問
1000到3000都有

呢個應該係睇你牙醫點講，我箍咗差唔多一年先剝
箍牙牙醫會幫你起咗要剝嗰隻牙個粒粒先

大家磨牙後會唔會有敏感牙齒?

沙田區巴打，有冇巴絲想短期內箍
可以一齊睇下邊到抵D

暫時無喎

有冇巴絲係胡x琳箍過?
黎緊想試, 會落骨釘, 但好貴

下咁驚
有冇話係咩原因搞成咁

邊間

有冇巴絲係公務員/公務員家屬免費箍牙？
想知個程序係點同埋箍得好唔好

剝咗智慧齒之後d牙肉應該生到同前面牙咁高 or 淨係填平咗個牙窿
仲有剝咗下面個隻係咪要剝埋上面先平衡到

我排牙算齊，但門牙越來越向兩側斜
由本身正面睇唔覺，到最近正面睇門牙好似兩道門比人向內推左下咁
為兩隻牙箍又好似好on9
有冇巴打有相同情況分享下?

你d牙拉完好似完全冇黑三角咁靚嘅

諗住箍隱適美
尋日consult中環 匯x 羅醫生
佢話如果剝牙箍要$50k 唔剝就40k
唔包剝牙 其實係咪好貴
我朋友箍佢唔剝$36k
其實係咪算貴？

有機會係過完年加咗價
你覺得貴咪去多一兩間問下醫生
聽多啲意見都好

我係佢度箍緊 唔剝38k 剝就45k
可能加左價
你有冇人refer你？refer好似平dddd

有朋友refer ar

我想轉隱適美，岩岩左牙醫意見，佢話時間同傳統差唔多，但效果一樣，搞到我好想箍隱適美，因為下年就畢業做野了

點解第3張好似哨過第2張?

箍左半年
梁醫生幾好人
不過好full

下個月打骨釘好緊張

梁醫生叫你打？？
一開始都問過佢洗唔洗打
但佢話唔洗，
上網見人打骨針效果會好啲

Sorry覆錯 我唔係睇梁醫生
打骨釘可以再收入d?

係咪專科？

其實點解通常我見箍完牙既牙都好似一粒粒咁, 好圓, 係咪之後要磨?

好羨慕
我箍咗半年啲黑三角多到呢

呢個價好似係dental hygienist幫你洗

係咪啲牙郁得太快

係呀。佢都係咁講
而且佢話以家全部都係洗牙專員洗
我諗唔差好遠掛？

其實有咩分別

今日去左睇動畫
我要用82副箍....
醫生話我係長啲 但冇其他人咁辛苦

唔知呀
不過出面診所牙醫洗 又平d
梗係出面洗

82 好多

dental hygienist訓練出嚟就係專做洗牙其實一定唔會洗得差
反而牙醫真係睇佢有冇心機同佢多唔多症睇
如果同你洗牙嘅時候後面排咗幾個病人等佢補牙剝牙之類佢都未必同你洗到完全一粒牙石都冇啦

洗牙會沖埋啲粒粒

其實洗咗牙之後已經發現有黑三角，箍牙後就更嚴重

damon唔係冇橡筋㗎咩 佢應該唔係damon

我睇網上圖係同傳統一樣，但d鋼釘細粒d

Lm

請問咩係黑三角

一般人的牙齦是能夠完全覆蓋兩個牙齒的牙頸部與接觸點間的縫隙的。當出現不能完全覆蓋的情況，就會形成一個黑色的，鏤空的三角形。它就是黑三角。

即刻望一望 好彩無。。。

大家好 今次我係lihkg第一次留言
想問下除左牙釘 戴左固定器差唔多一年d牙仲好似下面d圖咁係咪好有問題

我冇用過呢隻
係咪正常架

我想問我而家cool牙
Cool左兩年啦，都齊哂，但咬合時上排會比下排牙突出d,好似哨左少少
我想問恢咪唔會再整得番入去架啦？
同埋牙釘係姐係點？我見好多人cool都會落牙釘但我又冇

點解好似仲哨緊嘅
覆診時醫生話無問題？

輕微前少少好似係正常
好似有個定義係相距幾多mm係等於哨牙
詳細你都係問番醫生呢個情況有冇得再調整

你講緊牙釘定骨釘？
牙釘我唔知你講緊邊種
至於骨釘係香港唔算好多人有打
起碼我睇咗連登咁多個集中帖
好似大部份傳統嘅巴絲都無打
通常嘴突情況嚴重，即係一笑會露好多牙肉
就有機會需要打
香港好似多數都係專科醫生先有機會睇情況再決定需唔需要打骨釘

下圖係已經咬實咗大牙但前牙完全咬唔到?

我啲黑三角又多又深，好難留意唔到
上次同佢反映返，佢好似唔太當一回事咁，只係叫我注意返口腔衛生防止佢再縮，我已經每次食完飯就用牙線然後再刷牙，牙肉咪一樣係咁縮
我打算去睇牙周科，癡線再咁縮落去唔掂當

4000蚊羊仔

除左佢講啲因素
其實啲牙郁得太快都會造成牙肉收縮嫁
佢是咪每次都拉到好緊？

🤔我聽講係本身啲牙維持太耐爆牙之類既情況...牙肉萎縮，箍返岩位就會露返出黎

我之前係有輕微倒合 俾佢箍成咁
好耐之前佢有講過下排牙專登箍入d咁
預佢遲d彈返出黎 所以以為咁係正常

但係戴左固定器咁耐 愈戴愈覺得唔對路所以走上黎問下係咪正常

係呀 大牙咬實哂 但前牙個虛位可以伸到少少脷出黎

我未箍完唔知 但係好似距離大咗啲
醫生依家仲有冇叫你keep住返去覆診？
如果有就問下醫生點搞啦
你隻門牙都歪咗啲咁

箍完之後 牙醫係咪會幫你將前排啲牙磨/補到齊（四四方方咁）？

箍完係指除牙釘果陣定係唔洗再戴固定器果陣
如果計除牙釘既話就冇

真係睇你個牙醫
我箍前有問過我個牙醫黑三角問題
佢話好少事 箍完之後幫我磨少少再拉番靚佢
上個月咬崩咗隻側門牙 佢都話唔駛補住
箍完幫我睇下點整番

有冇人試過箍完之後生智障齒，好驚箍整齊之後忽然生岀黎又整亂d牙

想問傳統箍牙放係大牙嘅鐵圈
攞走之後令大牙之間有牙la

我箍前幾年已經係菲臘剝咗
醫生應該都係建議剝咗佢
因為佢生出黎好大機會會整亂啲牙

應該真係會有條牙隙用嚟放個固定器

但咁我咪要一剝剝八隻 本身醫生都建議我剝四隻

窮學生想箍傳統
想請問有冇好嘅專科推介 最好比較平同係九龍
感激不盡

箍左2年半都仲未得
明明我個FD同我同期佢半年前已經搞掂
果陣個醫生仲話我會快過個FD

專科貴好多咖
肯定自己經濟能力support到？
都好多平既專科但聽返黎既comment有好有壞
記得到時唔好心急
諗多陣先做決定

但係我想早啲開始箍 驚遲啲又再貴啲同早箍早享受 而家啲牙好唔齊
咁如果普通科又有冇啲咩介紹
Thx

其實我加埋智慧齒都有8隻
你醫生話唔駛剝住咪唔剝囉
智慧齒有機會唔生出黎嘅

最平嘅專科傳統好似聽巴絲講過荃灣梁醫生
我唔知全名 你要爬下舊帖
過年前仲有3萬幾蚊 過年後唔知有冇加價
不過搵佢箍都唔快 因為好似booking好full
我自己就心急去咗咪咪姐到箍 都係專科
不過係深圳 睇你敢唔敢去
佢地就通常睇完醫生隔一星期睇報告
ok就即日同下星期剝牙
再下星期已經上箍 超快手

柚子鹽兄好耐無見
近況如何？

我自己都好耐無上水
各位早晨

牛餐肉巴最後有冇去哂list上面啲專科consult？
搵咗邊個醫生做呀？

去哂list上面啲專科consult
我都唔係牙科界米之蓮評審成員（笑

無呀，咪只CONSULT了三個
朴朴應該記得吧
新成員就要請你地順手追PO了

結果去了三個牙醫其中一個專科醫生箍牙呀
但考慮到我未正式開始療程
我就暫時不公開了
想箍之後半年／一年先再提供更實際的評價

不過，有什麼箍牙問題都可以繼續交流流
我會盡自己所知解答
或者厚多事問我牙醫
我開了IG作紀錄箍牙療程
請支持一下

（註明：非打手，好驚有不必要誤會）

好啦，下次覆診我再問問佢

梁達志？
屌我睇個個醫生，上年11月bk，今年1月尾先第一次consult，4月中睇xray，再下次已經係7月了，不過到時好似會上埋箍，好考耐性啊

一剝剝八隻
正常唔會

因為咁要落好重麻醉藥
同埋個病人接受唔到
我都有問過醫生
我個CASE係先剝阻礙箍牙的牙齒
共四隻，每次剝兩隻
再上箍

待適應個箍之後安排剝智齒

除非你本身的智齒已經好爛／阻礙到個箍牙療程吧
唔會一野剝晒咁進取

我見你之前咁有心list哂出黎
以為你真係會計劃去哂

我反而揀咗寫blog 因為太多口水
你ig啲圖同內文真有心機 得閒會睇下

真心等太耐會無心機
所以個時登記菲臘 約我去見醫生
我都放棄咗 知佢地乜都慢
想盡快開始盡快完成
所以依家已經箍咗9個月 好開心

有冇人覺得牙痛好爽
間唔中痛痛地又痕痕地

係咪我m底

但真係好痛 好想食野

等得多好易入放棄mode
依家日日上菲臘牙科官網等佢更新通告收箍牙實驗病人

17年7月同18年1月定2月都搞過
你當時係錯過咗定係佢唔收症?

個時諗住book私家，consult完牙醫話我個case十萬起，整到冇曬mood

即係要做正顎手術？
前面有巴絲話菲臘收轉介症
你問下有冇醫生肯幫你寫信
要指名attn.俾菲臘
再fax俾佢地就可以
或者你可以打電話問下先

唔係正顎，係有隻牙冇生出嚟，牙醫建議開刀，又話種牙，夾埋過十萬，不過具體價格又唔講

噢 呢啲特別個案都唔知肯唔肯收
祝你早日可以開始！

點解4月中先XRAY? 唔係去格離到照JA咩?

佢唔收我都去ckj算

ckj過完年又加咗價
同埋我唔知你呢啲特別case會係咩價錢
你如果想去就關注佢地個微信號
係商城買個矯正方案啦 （399羊仔）
我去個時唔知有呢樣嘢 貴咗成千蚊

多謝巴打指點迷津 希望整返好啲牙

我真係絲
你有興趣睇我係ckj箍成點
可以google
暫時8個幾9個月感覺唔錯
不過介紹我去個blogger 醫生話佢個case未完美唔拆得住
我都擔心2年後自己覺得箍齊醫生覺得未得而唔拆得

好心急，好想佢快啲幫我剝牙上箍 你地有冇人係岀左黎做野先做鋼牙？我就畢業了

sorry我講得唔清楚，我唔係箍梁醫生，我代上面位巴打答only

好詳細 醫生唔hea都好事嚟

北角有間我覺得幾好 個醫生幾細心
傳統嗰隻好似收2萬幾至3萬

醫生好好人
不過好後悔啱啱個次覆診無聽佢講
拎幾條彩色橡筋返屋企做後備
頭先刷牙斷咗條
換咗橡筋先個幾星期 唔知駛唔駛今個星期返去整
要聽日先問到

ckj最大缺點真係路程
絲打係咪住北區？
每個月上一次都用唔少時間

洪家寶醫生 但佢個期有啲full 如果想睇要早啲打電話去約時間

我都係畢咗業叫做有收入先去箍牙

兩年前mok嘅牙窿終於就關埋 好感動

要兩年咁耐咩？

上排本身好齊，箍左一年個牙醫話mok兩隻會好睇啲
開頭話年半，最後搞左就黎三年

想問朗豪坊陳醫生係唔係唔再收新症

你有冇落骨針？

無呀 我無露牙肉問題

初黎報到
細細個已想箍牙但又覺得樣衰一直冇去箍，依家終於的起心肝！首先講下我個case，我有深咬同少少哨牙問題，側面睇會嘴凸，由於口腔細所以d牙唔夠位生攪到棚牙好亂同好迫，上棚牙其中一隻大牙因爲之前杜左牙根冇去做牙套攪到有次食嘢咬崩左一大忽 救唔返隻牙所以幾個月前剝左，令我的起心肝行動喇！

由上年十月開始好辛苦追哂哩度咁多個 post，同埋另一個 forum嘅post，終於踏出左第一步去 consult，不過我個case比較複雜，普通科唔收我，要專科先收 好貴！暫時 consult左2個，一個中環林xx，一個銅鑼灣黃xx，月尾就會去其中一個醫生度聽下點箍同報價，2個都照左 x ray 印左牙模同影左相。

問題就黎喇，2個醫生都有唔同方法箍，第一個話唔建議我剝下棚牙，或只剝一隻，因為佢話我個下巴短，剝左個面形會冇咁靚（佢有個system可以模擬到我箍完之後個樣），要上骨釘。
第二個就話我下棚牙應該要剝2隻先夠位箍，會儘量幫我拉返個下巴出黎，要上骨釘。
由於2個醫生都有唔同箍法所以我再 book多左2個專科醫生黎緊5月做consult 聽下意見（一個中環梁xx，另一個銅鑼灣胡xx），哩2個 consult費無之前果2個咁貴，希望到時可以有個答案，雖然consult已用好多錢但買個安心都值得

想問下箍緊嘅人 上箍頭2，3個月係咪會嘴凸？？？我本身哨哨地要用力先合得埋個口，好驚上箍頭幾個月會紋腥腥

我有睇你個 list 呀 我黎緊都會去中環梁醫生度 consult，你講得啱，接線個姑娘好有耐性講解

睇左你個 ig ，寫得好詳細，會keep住追

你幾時上箍呀？

你本身d 牙係咪好唔齊？
我consult果陣醫生話我 d牙唔齊同好迫，有d位難擦，箍完會出現黑三角，我聽到都驚.......
但佢話箍完齊返擦牙易d 同會乾淨d ，d牙肉都會好好多

你本身有冇哨牙或嘴凸？
我有個 fd 同你一樣，又係箍箍下先再剝牙，延長左個時間，不過個嘴收返入去真係好睇d

睇到喇，原來你4月尾上箍
等你 report

得小小唔齊，齊個啲一樣有黑三角
聽日去睇牙周科，了解下咩事，我估計可能齦下有結石所以不斷萎縮

唔止頭2，3個月，始於有啲粒粒係牙上面，點都會凸少少㗎啦，你可以下次去做consult時順便問下醫生

係呀，箍到中間由無哨變左做少少哨
建議我一係骨釘一係mok牙
但骨釘又要每條加錢，長遠易走位，最後就

牙周科好貴啊...
有冇去做過深層洗牙？

骨釘真係好貴，甩左仲要再比錢...
我consult時醫生話剝牙再骨釘，會夠力d

好呀
見有d人箍左幾個月就齊左好多，同入左好多

有問題問

我想問咩叫紋腥腥

第一個林醫生有模擬圖
你係想做invis align ?

點解上棚牙無左一隻
唔係上面再剝多隻平衝番
你本身中線齊唔齊?

下面剝一隻個原因係咩
除左下巴短之外有無多生齒?
如果正常來講係對稱咁剝
即黃醫生個講法

你有做晒xray 牙模可以sd來睇下望望
(我好奇 )

你之前兩位consult左既xray牙模有無record 可以比之後那兩位醫生做ref

咁你咪唔使咁貴
不過最好打去同診所問定

有無人箍牙個陣個牙醫話要矯正咬合，要加墊高排牙？
我依加墊高左，上下排牙合唔埋，食野又咬唔到啊

打錯字，「變」猩猩嘴
唔係啊，佢話我做唔到隱適美要做 damon果隻，因為冇左隻大牙，唔夠力，同埋要落骨釘拉棚牙，所以黎緊要鋼牙妹喇，透明要再耐多半年至9個月我唔考慮了

我上排牙左手邊冇左尾二隻大牙，會剝上排右邊一隻牙 balance返，但下排牙就一個就要剝 一個話唔洗剝

我左邊2隻智慧齒好早剝左，右邊2隻未剝，但生到出黎嘅，位置角度都啱，又係一個話要剝一個話唔洗剝

我就奇怪點解林醫生話下排唔建議剝 或 剝一隻 果陣冇問到，返到屋企先覺得奇怪

我冇拎到 record 啊，下次去傾點箍時偷影個牙模先

黎緊再去2個牙醫度 consult，不過哩2個都唔洗印牙模住，聽姑娘講係決定箍再印牙模 （冇記錯嘅話）

我冇多生齒啊
林醫生果度影左幾個角度嘅相，之後我喺電腦見到自己個樣同牙，佢試過用mouse拉起一隻牙，咁就會見到我個嘴收左入去，個 system 會睇到你左右面對唔對稱，又會有哂數據咁，我果陣仲講笑話好似整容，醫生笑笑口話整容都係咁樣睇。黃醫生果度就冇哩個 system

我仲以為係照itero(invis align 那部
咁正既有d咁既野做模擬

不過都係聽多兩個先決定啦
等你包膠

對呀，聽埋再決定
午餐肉你要箍幾耐？

上咗箍一定會凸過之前㗎
有d人排牙個曲線唔靚， 可能需要箍番靚個U形，再拉番排牙入去，所以有d人會愈箍愈凸，不過只係其中一個過程

岩岩上鐵粒果時試過墊高 話怕我咬甩
唯有食軟野用條脷頂上顎整碎啲食物/剪細佢直接吞

表示已經上咗岸5年了

咁唯有希望到時個過渡期快d 過

佢係墊係我下排最後隻大牙到
咬野個陣會酸痛，下星期上埋線，唔知幾時會無左墊高舊野

That’s me
我比阿媽問左幾次
做乜啲牙愈箍愈哨
但呢個星期開始拉緊上排啲牙入去
個咀都細左啲

我上網見人多數都係墊下面
唔知係咪我下面2隻補過所以佢墊上面
其實無嘢嫁 你切細粒啲 再用大牙咬就可以正常飲食
依家酸痛可能係剛上箍
你話下星期上線 即係依家痴咗粒粒但係未上鋼線？？
我8個月都未甩哂 慣咗其實無特別
慢慢都開始咬得埋
你可以望下前幾頁 我有po圖
依家已經前面咬得開嘢 但習慣都係切細啲

我同你既case係相反，我要用返門牙去咬野
我依加差唔多上哂粒粒，係差大牙味上
依加佢用左啲藍圈隔開我大牙，下星期應該上線加上大牙啲鋼粒

唔知係咪因為加埋大牙有啲藍圈涉住，再加上墊高左排牙，大牙咬唔斷野食，搞到咬野好無力

我無藍色橡筋經歷
可能要等其他人答你
暫時食住流質嘢先啦 過幾日應該無事

唔上線，齋有粒粒會有功用咩

可能係佢啲藍色圈圈令到啲牙軟
我開頭唔知佢上咗藍圈

藍色圈圈叫spacer 攞嚟分開2隻大牙先可以放戒指圈的

因為我箍緊嘅傳統係唔需要藍圈+臼齒環
所以無相關經歷

我都係傳統啊，仲有幾耐拆得?

你有冇剝牙？

啱啱先8個幾月咋
醫生預計年半至兩年
但係醫生會追求完美 我自己就預2年至3年
前幾頁有po相

我 consult時牙醫話個過程要墊高門牙同埋墊高後面大牙改善咬合同埋deepbite，我見d人通常係墊高大牙，有冇人試過墊高門牙？聽落好似唔會食到嘢咁
有睇台灣 blogger話係超辛苦

我都覺一定唔止醫生講果個時間，
不過我見你個進度都好好呀

聽到都覺得辛苦
墊高左講嘢時有冇影響發音？

有啲野阻住合埋個口，咬字會好唔清楚
仲要咁岩墊高完第日仲有個present，pre個陣個口都要特登開大啲，等啲字咬得清楚啲

中5開始箍，宜家year 1 嚟緊6月應該拆得

我墊高後講嘢無影響發音啵
係開頭牙後面加咗2粒釘同橡筋先有少少黐脷筋
過幾日習慣咗就無事

祝你順利拆箍！
記得要聽話帶固定器

政府得鐵線固定器
遲啲出去配個透明嘅

有冇倒及牙嘅巴絲聽過carriers system
可以cool到倒及
但係香港好似冇牙醫識cool

為左留言專登註冊連登
我睇個間係台北既 facebook有案例好似幾勁就專登轉機去台灣咨詢下
我係骨性暴牙 睇片個日（第2次去）佢俾左數據我睇 （我偷影所以blur)
話我上下棚牙都超過normal唔少
下排比上排勁
佢建議我mok4隻牙 箍傳統既大概箍2-3年
落4粒骨釘 開頭先箍上排再箍下排然後先mok牙
然後俾左個遮住眼同鼻基本上同我一樣樣既案例我睇 真係收番入好多

開價30萬台幣（鐵粒自鎖，陶瓷+10000台幣）話我都好嚴重下 然後再話考慮到我要成日飛黎睇 優惠價係25萬
姐係都要成6萬幾港紙
追完呢到d post好似仲貴過香港
突然1516

剝4隻

你個個月都飛去台灣 ？

飛又唔係問題 本身都成日飛 加多程轉機去台灣姐
問題係睇落香港專科都未必洗60k?

香港專科有 d 真係唔洗6萬啊，或者差唔多價錢
6萬包埋骨釘同retainer?

政府一定係用最平最實用嘅嘢
鐵線係黐係牙後面定係一舊好似假牙套嘅物體？
好似假牙個舊效果好似好過透明個種
你可以試帶幾日睇下習唔習慣到先

假牙
我係諗箍完仲要核突好慘

之前好似見有人post過圖
不過唔記得係第幾個集中帖
用係隱適美上面
傳統就無見人用呢隻

我係愛×健箍都已經覺得有少少麻煩
你仲諗住去台灣箍
你有呢個預算就係香港搵專科睇下啦

我就無咩所謂
最緊要效果好 你自己衡量啦

因爲我啲牙鬆，我諗住長期帶，可能1/2 年都帶24小時

佢class2 angle 都醫到
香港唔見到多醫生用呢款野
就算有 因為未在香港普及都唔會平

佢個brackets款聲稱比damon好
不過就算我上過realself(外國病理討論區)
都唔多見醫生就呢款技術有comment

醫倒及傳統/隱適美都做到
不過要睇程度同醫生提議你做邊款
巴打你做左咨詢未?

如果你唔係成日港台兩邊走
最好留港醫理
呢個價 香港專科都已經cover到
同埋我都係那句
香港對牙醫監管個機制係成熟
香港做比較放心

全包啊..

睇完呢到諗住consult下香港既

跟下你個list去問下先

可以呀
最緊要你知個risk在邊
再衡量

我絲
咨詢左3個專科都話要手術，唔幫我cool
其實已經有Philip offer，個醫生已經話我可以揾cool牙醫生，但係我唔想做手術，個鼻會大左
同埋我真係覺得自己唔係好嚴重 要cool實cool到

同埋我想講
你張側xray
最重點棚牙個位都影唔清楚
咩都睇唔到sosad

無計我第一次去個陣偷影既
諗住俾我屋企人睇下凸得幾勁姐
我唔記得左你個list係第幾個post 有無傳送門

tele我

黑三角可以點搞

問過醫生 佢話可以啲牙磨少少再拉埋佢
但係我未箍完 唔知可唔可行
或者你可以試下買牙齦刺激器

三個專科醫生意見一致係要做手術 你都唔信係要覺得箍到嘅話
會唔會考慮自己幫自己箍?

我本身都死死地氣諗住聽Philip講去搵牙醫架
但係又比我搵到呢個carriere system,見到d case 嚴重過我多多聲都箍得到，所以依家又唔想手術，淨係想揾到識用呢隻箍嘅牙醫 唔知台灣有冇呢

頂呀 食熊仔糖食到下排大牙甩釘
仲有成個禮拜先覆診（菲臘）
會唔會影響到進度架

影唔影響進度都已經甩咗
最多咪聽日打去問下駛唔駛提早返去覆診

我就斷咗條彩色橡筋
不過醫生話等覆診時搞就可以

有冇人箍傳統斷過固定鋼線啲橡筋？
通常駛唔駛去診所補番條？

巴打好耐冇見你，你箍成點？

我係用鋼線個種固定既
我依家已經甩左仲比我食野吞埋落肚
打左去問
佢話我甩個隻問題唔大
因為我係隔月覆診
下次覆診補都可以

上次有位巴打問我箍成點但太忙唔記得覆
我依家進度良好
Rotate左既個隻牙都成功用橡筋拉返正
花左我大半年去搞個隻牙
差中線同調整咬合就箍完
係呢度提醒箍牙既巴絲
橡筋一定要聽醫生講戴足24小時

之前有啲月份都係用鋼線固定
但係今個月又轉番橡筋
唔知醫生點判定
鋼線都甩到你好勁呀
隔月覆唔會太耐咩？

到18號先揾第一個專科報價 好心急
要不是有一日牙蛀到痛去杜
都唔會的起心肝搞埋

箍隱適美既 會唔會keep返之前個d牙箍
定帶完個個星期就扔

甩既原因我估係食野整到

有一排好鐘意食蘋果
平時都係隔月覆診
其實依家都係戴橡筋
戴橡筋要長時間先睇到成效
每月覆無咩大必要

掉...keep住會臭

26/4 game start
follow my ig

好似話最好留番上一個箍
假設個箍唔見咗又未帶得落下個箍時可以頂住先
不過我係箍傳統
呢個係上網見到嘅分享
確實都係等箍緊隱適美嘅答你會好啲

少食蘋果
琴晚食kfc包 “齒”開舊雞肉時感覺到啲牙好似想甩咁已經勁驚
唔敢食蘋果

好想快啲拉橡筋
成日覺得進度好慢
依家向後拉緊啲牙都仲係用緊一串好多個圈個啲橡筋

你有冇問醫生大概仲有幾耐箍完？

一串係咪power chain？

我係牙骨太落露好多牙肉 本身牙醫都話要做手術 十萬
但好整容feel無簡到 之後簡左落五粒骨釘方法
下星期拆得嚕
我簡傳統方法箍

我都唔知啵
google過同實物類似
但唔係上落粒粒到
係加咗舊嘢係鋼線上再成排往後拉咁
圖：

你係咪講緊owing?
我成日斷 問左佢比成排我自己整

唔知英文
不過醫生原本有提過俾幾條我拎番屋企
但係我怕難整拒絕咗
超後悔

橡筋唔戴唔會好似retainer咁 啲牙會還原位置？

梁醫生話下次拆得 但我返屋企睇覺得下排牙兩邊深度好似唔一樣 可唔可以同佢講 但佢預左時間拆我排牙喎

係咪細細條果隻 我成日斷 如果成日去佢到整有排等 用眉夾 好快整到

有圖不過又po驚俾人屌
我有個c型黑頭針原來好易勾到
下次如果再用彩圈會問佢攞定

上面圖黃綠色個啲
斷咗2條
有一隻本身有綁鐵線無問題
另一隻就無嘢固定 要7號先覆診

有冇人知箍鋼粒點樣拉中線？

最好 consult 多個醫生比較一下
每個醫生做法都有機會唔同

打去同姑娘講聲好d喎，問下佢下次可否只做 check up or 再微調？最多再 book過時間拆
比左咁多錢都係想靚啫，如果自己都覺得未 okay 或唔滿意 都照拆後悔都冇用

嘩 好驚喎
我見個個都話食硬嘢或 un嘢 d牙會郁
我諗我到時應該食少好多嘢
睇黎真係可以減到肥

用大牙咬無咩問題
係門牙驚啲
我依家仲係初期姐 （9個月）
我諗啲位拉定咗就無呢個問題

箍左10個月
啲牙終於冇咁爆

我係用橡筋拉
都快有效果

難啦
當你習慣左點用力咬野
就會瘋狂食
我都係呢排不停做運動先瘦得返

幾有效果喎

咁就死得喇
我都有聽過箍牙返而肥左嘅 case xD

朴芝妍絲打
我之前追post記得你好似有油拔
箍牙期間係咪唔會有影響呢？
你依家係咪都有繼續？
如果打左骨釘唔知仲可唔可以做呢
始終骨釘係外來物打入去骨度，唔知有油浸住會唔會令佢易甩落黎

我無拔喇
因為拔咗幾個星期後啲牙肉開始發炎就停咗
洗完牙後又懶番
因為早15分鐘起身好難呀

想問箍咪咪姐你係咩情況要箍 箍咗幾錢 手勢衛生係咪都ok？ 我嘴突深咬加唔太齊 考慮緊愛康健 想知多少少

去完菲臘覆診
平時負責我個case既 professor 無返
另一個嚟睇 話落骨釘
學生見佢走左就話覺得無必要 要落既話一早落左
等下次覆診睇本身個professor 點講喎

我係牙齒唔齊好輕微倒及
同budget唔多所以先去咗咪咪姐箍
手勢醫生ok 衛生佢聲稱每次都係開一包已消毒工具咁

佢過完年加咗價 之前影過pricelist已經唔update
想睇多啲詳情可以去我個blog睇
因為太多好難講哂

如果你仲係學生應該會平啲嘅
我記得佢有個青少年箍牙收費

咁今次係去換鋼線橡筋？

咁下次覆診係一個月後？
又會約你今日返去但負責唔係度咁奇怪

我之前考試改左期嘛
佢今次得閒到幫我洗牙

包埋洗牙咁好
咁今次淨係拆個一串橡筋
其他咩都無換？

換晒 入面d牙有幾粒拆左先洗牙之後痴過
佢話驚我有d位刷唔到有印喎

今日終於去左consult
一定要剝4隻牙
同埋有小小倒及可以揀做唔做手術
開價$45000

正常價

竟然咁好服務

如果係專科差唔多價錢喇
普通科就貴咗啲

牙肉發炎咁慘
我都見有 d人 d反應好勁，又病又盛
不過最大嘅阻力真係要早起

咁好嘅

我幾年前試過 拔完狂生痱滋
2個星期頂唔順停咗
今次用椰子油無生痱滋
牙肉發炎應該唔關油拔事
因為我上次洗完牙依家4個月多啲又開始想發炎
但係我刷完牙已經有刷牙肉
用緊適齒美電動牙刷
諗住轉小米試下

btw 真心最難係做15-20分鐘起身

我之前試又冇乜反應攪到我冇乜動力拔
不過見 d 人話對牙肉好又想做返

我見你 d 牙肉都好健康 箍牙都冇黑三角

我諗緊買 電動牙刷定超聲波牙刷
適齒美果支唔好用？所以想轉？

我用舒xx 牙膏一個月，牙肉好似健康左少少
不過一開頭用 刷緊果陣 d牙勁痺

成口血

咁驚...手勢唔好？
定太多牙石

個屎忽professor 攞鏡撞到我剝牙個位呀

唔係化
聽到都覺痛

話說我比姑娘話太瘦 叫我趁鐵線無較緊就食多d

我有黑三角呀 不過係得一兩個特別大
依家啲牙未拉啱哂位 所以都唔擔心住

唔好買適齒美個隻 用咗半年有多
佢啲電芯唔夠電就會震得唔好
所以我先想轉小米個隻 聲波有31000下好似都唔錯

牙肉唔健康先多血
加油 刷仔細啲

希望箍完有一排整齊既牙齒~
而家排牙中線唔對又斜又倒及
但手術就不了

手術真係難搞咗啲
建議你去睇多一兩個醫生聽下意見啦！

睇唔出啊，見你笑起上黎睇唔到 已經超好了
我d 牙勁迫，牙醫已講明箍完會有黑三角出現

聲波31000好似幾好喎
等我做下research 先

我都係影呢張相先發現啲牙收左啲
下排牙好似都拉到靚曬咁濟

個窿都關哂，進度真係好好呀
仲有幾耐完？

我最後買咗同廠嘅素士聲波牙刷
貴少少但係功能多少少
睇過片啲人話佢地呢兩個牌子都會震過philips同oral b
無咁好揸手
但係性價比高

覆診完 較緊咗之後冇酸痛感覺 係唔係出咗咩問題

無問題 我之前幾個月都無咩感覺
夜晚仲可以同朋友去打邊爐
係今個月上埋最後一粒矯正器先開始又軟番

你啱啱箍冇耐？
但我其實已經箍咗9個月
係最近2次覆診先有呢個情況
之前次次覆完診之後都係咬唔到肉

我都箍左9個月喇
第7個月同第8個月D牙都無軟
兩日覆完診夜晚都同朋友去打邊爐
第9個月個次就有軟, 因為最後一隻牙都加埋粒粒
係咪你D牙已經大致排齊所以先唔軟呀

由集中八追到開埋集中九 睇左有YouTuber上大陸箍嘴突收入得幾成功 決定的起心肝搞搞佢！有冇平又效果幾好嘅香港牙醫介紹下同埋你地分期俾頭一次俾幾多？最好有做過差唔多都係嘴突而想箍翻入去嘅巴絲share下成果TT

利申 住港島 荃灣個啲應該未必考慮住

想問25歲先黎箍會否太遲?

仲有年半到

利申25歲開始箍
依家都26歲準中女
帶著一口鋼牙做sales都冇問題

就箍完好唔捨得 可唔可以叫醫生幫我箍多陣

我同你排牙好似
又係下排牙差唔多遮曬上排

想問下邊度整固定器好
我之前咬爛咗下排個套
今日去返去開嗰個牙醫度印模再整
淨係下排都要一千蚊 係咪度度都要咁貴架

大家千祈唔好去Dr. reborn度箍牙呀

小臼齒都一隻1500咁貴
佢個間得一個專科醫生
會唔會箍牙一定係專科醫生跟先

睇多一兩間問下啦

巴打你當時剝左幾多隻牙?

SOR冇野, 原來之後有講

why?

箍牙個價錢唔包mok牙 要加$5xxx 又唔包固定器 要再加$6000

比錢之前無講明架?

27歲先開始箍 岩岩一年了
我都諗左幾年先箍 想箍就箍吧

絲 剝咗4隻
上面2隻第2小臼齒
下面2隻第1小臼齒
再詳細啲就可能要去blog睇

嘩 咁貴
剝咗牙先同你講？

箍牙谷有人中左伏

希望d人search dr reborn會search到呢個reply

琴晚唔知點解瞓著左之後d 牙咬到實一實
一起身個箍就爛左 又要比人屌

箍牙谷係之前打手開嗰個？

yes

唔加密啲人先睇到
可能係個別員工唔記得講
或者好似啲美容顧問存心唔講氹你落搭先都有機會
始終佢地係美容院底

我有時都會 瞓著咬得好緊
驚咬崩啲牙
不過我傳統唔驚爛箍

帶住上一個或下一個頂住先啦

驚如果係誤會 dr reborn有d慘
我身邊都有其他朋友係箍dr reborn
都純粹覺得d consultants 唔理人
錢銀方面係有講清楚

喔 我對美容院有陰影
唔會再去
依家好似愈黎愈多美容院做埋箍牙
可能想學台灣咁

如果落小訂我可能撻訂算
差萬1蚊都幾多下

終於拆箍 想問下岩岩上固定器果陣係咪會痴利根

真心我想問個箍完o既電腦模擬圖係根據咩整出黎 係電腦自動排定醫生自己set?

應該係根據醫生set嘅條件 電腦就會自己排

絲打 覺得你cool得好靚 你係ckj幾錢
本身你棚牙係咪好亂

上年7月時箍，原價2萬6人仔
減完coupon2萬3，照x ray+ct 450，剝牙230×4（consult將洗牙coupon換咗2張300現金coupon）
不過佢過完年應該加咗價，我無影到佢新嘅pricelist
星期六會去，有需要可以影俾你睇睇

想問下帶緊固定器可唔可以飲可樂?
我怕d帶住飲會有漬留係d鐵上面

凸嘴cool牙改唔改善到

應該得 可以收入排牙㗎嘛

可以 本人就是成功例子 連醫生都話我整得靚

damon 同 傳統鋼箍到底差幾遠？值唔值得貴3萬？

下星期一拆曬所有嘢 箍左兩年多啲

有冇人想join 康齒堂二人同行優惠？

有冇落骨釘？牙齦改善左好多

有 你睇1.5yr個張 正中間 左右 同口腔左右 都有落
落左五粒 個時痛到仆街

想箍牙，但冇咁多筆直，有冇平靚正嘅箍牙診所介紹

黎緊再去consultation
如果要落骨釘， 我未必做
太恐怖

香港轉自鎖原來要加咁多錢？
自鎖好似比傳統快半年
無咁痛？
我唔肯定，箍緊傳統咋 平靚正

如果醫生判斷你需要落骨釘 而唔落
做出黎可能嘴突問題無改善
只係啲牙排齊同對番咬合
咁你就要諗下自己箍牙目的係想改善乜嘢嘢

唔係呀
我私家睇damon 5.2萬
之後菲臘收咗報價2.2萬
但係箍傳統

今日覆診換鐵線痛到死

喔 我仲以為同一家個價差咁遠
如果你個case唔係要打骨釘個啲，
又唔介意鋼牙 我會揀慳番3萬蚊

屯門有邊間推薦
想傳統內箍或音隱適美

其實兩邊都鋼
只係damon快d同舒服d
菲臘就話我case就無必要一定要用damon
傳統已經ok

柏麗21樓 我係個到箍完

其實唔恐怖 係打麻醉有啲痛
我落五粒 成排牙都拉得番上黎
睇下你落幾多粒 同落咩位啦
一兩粒個啲無感覺的
落完過幾日之後就無感覺

有無相睇下現況？

之前最強生命線有一集講箍牙
你有時間可以爬下舊post
有一個受訪者應該係倒及無做手術淨係箍牙
個面都仲好月亮
真係要等醫生睇你嘅問題幾嚴重
我就輕微所以唔駛打骨釘
不過箍落都會再問下醫生有冇需要

我意思你唔介意鋼牙係傳統比自鎖通常慢啲
你唔介意鋼牙 問題又唔太大 箍傳統咪得
有巴絲係菲臘箍緊
你可以考慮下
或者咁諗 半年3萬蚊你覺得值唔值得

我唔肯定菲臘隻傳統刮唔刮口
要等其他箍緊嘅巴絲答
如果唔刮傳統其實無咩問題

心大心細咁 唔知菲臘好唔好
因為問左佢3年內如果箍唔完
仍畢業會PASS比下一個學生繼續跟
你覺得傳統換橡筋麻唔麻煩?

啱上箍點都唔慣架啦
我喺菲臘箍緊
有乜想知？

你講緊換橡筋係我前幾頁po個D彩色橡筋，
定係後期要自己係牙齒同牙齒中間拉個D橡筋？
如果彩色個D橡筋唔麻煩, 因為都係醫生換
自己拉個D橡筋就好似自鎖都要拉
我未拉個款橡筋，所以唔識答你麻唔麻煩

不過自鎖D牙好似會無傳統咁痛嘅
你負擔到想舒服D咪箍自鎖囉
性價比就應該點都係傳統嬴

巴打覺得D醫生細唔細心?你都係箍傳統?
上箍後都係1個月覆一次診?你搞左幾耐?拖唔拖?
會唔會係咁轉主診醫生?
會唔會叫你返去然後其實只係望下進度,其他咩都無搞?

Consult 過游醫生 54000隱式美+拔4隻牙+2隻智慧+4骨釘+洗牙+補一隻牙。但唔係游醫生跟，如果要游醫生跟又加7千 成64000仲要唔包retainer，真係好貴

想搵個50000左右搞掂又好既隱適美醫生有無巴絲好介紹。

利申：我哨牙，同埋牙骨突

有可以tg:

天水圍天澤個間張醫生o唔ok，想去問下價先
Budget30k

Consult左三位牙醫，都係喺網上比較出名既（中環羅醫生，尖沙咀林醫生，西環曾醫生），三個都話我既case比較簡單，大概一年之內可以完箍，唔需要mok牙，其中一位醫生話建議我磨左少少門牙去就果個位（本身就係門牙有d突）。後邊兩位醫生都話我可以做invisalign lite，即係for簡單case，好似total 28個箍，不過我就唔記得問林醫生包唔包refinement果d，而家都好煩，好驚如果揀左lite會唔會到時效果未去到太好又被迫加錢或者點樣，但係full package又貴左dd比起lite黎講，想問下有冇巴絲有同我差唔多情況吖？如果唔係嚴重case大概total幾多個箍？

超多人睇

有冇人去過mk郭漢榮牙醫度箍？好唔好架呢個牙醫？

有無人箍完會戴固定器
太耐無戴而家擺唔入了
心思思想整個新

岩岩較完鐵線 啲牙冇晒力
有咩流質野食到

粥 豆腐花 水蛋 雪糕 薯蓉 芝麻糊 豆腐
其他未諗到

住土瓜灣但返大埔…有冇專科推介 我係倒及要做手術嗰種，同埋疊牙方向唔啱

利伸窮學生，怕比第一次錢比到窮

絲打好勁 黎緊可以要落，依家已經驚到死

我想問
五粒釘期間有無甩過
五粒分別上咩位置

我六月會上
左右大牙對上各一

我發現我眼殘了
見到你覆左位置

我之後都要再落多粒上方正中
最淆既一粒

正上方唔係最痛
口腔內上邊先係最痛
痛到我堅狂啪止痛
我有甩過一粒 因為我骨鬆 牙醫話我係小數唔洗好用力搵人夾實我個頭鑽

上釘過程
假設上右邊 咁就有個姑娘係左邊頂實 好似鑽木原理一樣
仲有波餅食

睇位置啦 同埋係麻醉個針 同過後痛

咁你那次甩係重打原位定搵新位打
波餅
醫生佢話自己都試過打骨釘試下個feel
又比左d信心我

唔駛淆，其實上邊個位嘅痛苦程度都差不多個人感覺係剛剛上完嗰日麻醉過咗之後最辛苦，頭都痛

我之後會約上晝打釘釘
因為剝牙我試過上下晝剝牙既分別
上晝復原時間會較快
上網查過係同生理時鐘有關

今日攞左第一個箍
已經要帶橡根
牙醫幫我整嗰陣係咁彈我個咀

改善左好多啊
Cool得好靚，期待你post 拆箍相
絲打好堅，上5粒骨釘，聽到都覺得痛

無上反 因為咁岩甩時 佢都拉夠
但醫生話甩釘要等佢啲骨生番埋先可重釘

為左靚 頂硬上 辛苦兩年 靚下半世

絲打可唔可以講醫生名同價錢

我consult左要上人中骨釘，
上網睇d blogger話打人中痛到pk，依家都好鬼驚，
想問你係一開始就上哂全部骨釘，到拆箍才拆骨釘？
定還是一段日子就拆得落黎？

咁我到時都約上晝剝牙先
午餐肉巴打 想問醫生有冇話你個 bite turbo 要戴幾耐？
其實你 d牙睇落好似唔係好嚴重 xD
你要箍幾耐？

但落骨釘效果好好多
值得架

其實都唔係咁恐怖

屯門柏麗21樓
三萬傳統
加埋五粒骨釘 五萬

人中我覺得唔夠內口腔痛 你自己搵牙簽吉下兩個位就知邊個痛
我箍左半年 齊左牙 之後上骨釘 每個月拉骨釘象根同鐵線
直到拆箍先拆釘

我想問下
係咪正常既clinic 拆箍同retainer斬係再分開計錢架

我都係差唔多情況
一開始係想箍隱形 因為自己d牙都唔算好唔齊
同埋想靚啲，
後來上網見到d post 講傳統同隱適美拉力既問題
我就同牙醫講想箍鋼
但佢睇完之後話我前面d牙太密
無位比牙tun入去
要剝4隻小臼齒
因為唔係好想剝牙既關係
我就問有無唔剝牙既方法
佢話可以用隱適美慢慢磨入去
我問過個effect
佢話會係傳統一半effect左右
傳統可能around 8mm
隱適美就4mm
我覺得接受到
好過剝牙
而且又唔係貴好多
傳統30幾k
隱適美40k

我冇比較過
我果間賣二百幾一盒用到三個幾月

我有啊 癡左4年有多

睇你個醫生點做
個個醫生做法唔同

應該唔關啲牙亂嘅 因為一般cool完牙都鬆晒 有朋友都係無 醫生話係驚啲牙會走位建議黐住 如果甩咗啲物料就可以返去補返 就算走咗位固定器帶足夠時間都會回復返 我半年冇帶最近帶返痛到PK
真係唔好懶

想問咁多位 中線有無對齊

拉橡筋應該可以拉齊

拆箍冇耐 戴緊固定器 真系好驚佢移位

兩至三年

下次覆診問再覆你
應該唔係短時間除到出來

嚴唔嚴重 我覺得比上不足比下有餘啦

我箍同一間 但唐醫生好nice wo

個箍真係好臭
已經早晚刷

D姑娘好nice會同你吹下水 幫你整牙會控到好埋 成日波頂頭 可能見我女唔介意 好癲

我試過整牙時比姑娘見到我射喱眼望佢胸，佢笑住叫我合埋眼休息下

我成日一黎就合眼 望住燈好殘眼
成日r我吹水

點樣可以睇菲臘牙科？

我仲試過射喱眼望黃醫生個胸 重口味到。你講果個係唔係高高瘦瘦型，單眼皮姑娘?

有興趣 tg傾？yyhhttt

次次都等勁耐 係一定超過一個鐘 但佢手勢唔錯 快得黎又熟手 又幾好禮貌 但佢真係唔太講野 要主動問佢進度 overall 都幾好既

醫生轉介信case佢地仲收唔收我唔知
不過佢上年7月同今年1月定2月
同中大專科診所合作收箍牙新症
唔知佢幾時會再開
你可能要得閒去睇下官網或者望下呢度會唔會有人爆料

full time帶retainer仲辛苦過箍緊

我睇 blogger 話墊高門牙辛苦過墊高大臼齒
你講嘢有冇影響？會唔會成日整到個嘢？

哈哈 對比我哩d 勁亂嘅牙就有餘
繼續睇你 update

你箍完幾耐？

我都想係香港箍一排再過英國
但去個邊搵牙醫接手會唔會好麻煩？
有咩要注意之類

已適應
講野頭兩日會唔慣 之後無影響
習慣左就唔會怕整到佢
不過唔好食太硬既野

會麻煩
你最好是旦一邊整好過要搵人接手

但如果想試下搵醫生轉介 係咪去睇牙醫然後親咁同佢講就得？

有個姓黃 好出名的
有個姓唐 似係外國番黎既華人
成日不自覺講一串英文
講野勁溫柔

2日前 箍完發現有個小小黑三角 好傷心

你去睇牙醫 問佢肯唔肯寫轉介信俾你去菲臘牙科箍牙囉
但唔知係咪個個牙醫肯寫 同埋有啲寫轉介信要收錢

我what你個what

等下

答番想箍一段時間再過英國那個網友
個個醫生手勢/醫療方針都唔同
到時兩邊出現唔同意見
你自己本身又唔係完全清晰
個療程每個細節的話
到時就會變公仔咁比人舞
所以我會覺得你集中一邊做矯齒
甚至遲一段時間先做

我見都唔少人箍完有黑三角
你係門牙果 d位？定成棚牙都有

同意
同埋我追post 睇過 d 醫生都唔太做執手尾嘅 case
集中一邊會好 d

有冇人搵過荃灣邵醫生箍？

你係箍邊隻呀絲打？大概幾多錢倒呀？

傳統呀 mok左四隻牙 $33000 有人介紹-$1000

咁正，有得減一千
咁初頭去佢診所檢查使唔使預約架？使唔使檢查費架？

各位巴絲打 有無人知道中環譚x超好唔好？

我上次去做第一次consult 只粗略報價要7～8萬…… 無講實要剝幾多隻牙同箍邊款

其實現家箍傳統膠粒或白粒要幾錢？

你果個係咪專科？
7-8 萬有冇話包乜嘢？有冇骨釘？
咁你上到去有冇照 x ray 同印牙模？定還是就咁望一望你 d牙？
正常如果照左 x ray 都會講到點樣箍同剝幾多隻牙

透明粒粒 係會比鋼粒 貴少少
如果係專科，都差唔多哩個價，佢地通常用 damon
之前 consult 過幾個專科，透明粒粒6-8萬左右，不過係包埋骨釘價

係專科 由我本身牙醫refer
但佢le個價唔係膠粒 如用陶瓷要加$6800以上
而我第一次上去做consult只係望一望 佢話下次先take record
另外有問姑娘佢話le個價只係唔包剝牙 其他都包 佢話左d專有名詞 唔知包唔包骨釘
其實搵專科同普通有咩分別？值得禁貴？

剛剛上網見到
之前曾經問過 其中兩個普通科牙醫都話
普通科醫生其實無資格幫人箍牙
佢地只係靠經驗去幫客人箍
咁但係我諗好多人其實都係搵普通科牙醫箍
因為未必會知原來有分別

專科同普通科分別要五千字先解釋到
簡單來講咪食茶餐廳同fine dining 咁

你個case有無多些少資料比到出來
如果覺得貴咪搵多兩個咨詢下

就咁睇銀碼定平貴唔夠公平對件事

我本身有隻第一犬齒既乳齒無甩 而le隻應有既犬齒生左係後兩個位 令到本身既牙出後左形成疊牙 而我自己既其他牙都唔太齊

我睇開既普通牙醫已經唔做箍牙 所以refer同診所既牙醫 佢consult一次已經話佢做唔到要搵專科

禁岩同朋友講開佢地搵普通牙醫箍3～4萬 話我le個太貴 所以想問問各位意見

搵多兩個專科睇
價錢一般depends on
-醫生名氣
-剝/唔剝牙
-同當中要用幾多裝置
-用邊個技術去矯正

要預約呀 好似要$500 但如果決定做可以減番

建議你搵多d箍牙資料，諗好問題
然後上去專科檢查時問埋醫生
因為專科檢查唔平

專科係比普通牙醫貴架，
佢地要讀多6年書，會專業d，唔可以咁樣比，
Consult 多2個比較下，因每個醫生做法都唔同

你呢種case普通科唔會夠膽幫你箍
你要有心理準備專科價錢都會比正常貴
因為箍嘅時間會耐d
可能仲會涉及其他複雜技術

我又係犬齒出事
乳齒犬齒未甩，恆齒犬齒就走出黎
攪到本身第二門牙冇位生
依家凹左入去攪到疊牙

你箍完了？箍左幾耐呀？
可否分享下你個箍法

想問你是否已經箍完？專科？幾錢？

有咩關係
點唔成功

咁已經可以轉醫生啦
咩服務來

今日拆箍

等 我最多只可以等五至十分鐘
無謂浪費時間

想問第一次上箍，會唔會洗咗牙先幫你上？定要另外同醫生講同俾錢？

恭喜哂呀 效果好好
冇哂露牙肉嘅問題

睇你本身個plan包唔包洗牙
正常要洗完先上箍
因為太多牙石 d牙會郁唔到

我都係上年年尾先的起心肝
仍然consult階段

你需唔需要落骨釘？
“小臼齒訓係上顎” 係咪哩隻難剝所以貴d

睇你同醫生個plan係點

例如我那間係唔包洗牙
上cool前醫生會吩咐我出去其他診所洗一次
佢上之前都會用再簡單清潔一次先落鋼粒
(隱適美我唔清楚)

之後每半年出去洗一次

想consult多個專科
大家知道中環 莫重偉醫生 ok ma?
有無人箍過？

另外朋友介紹左個普通科做consult
林靜怡醫生 ok ma?

係咪21樓唐醫生 遲啲上去consult睇吓有冇得轉先

求介紹 傳統箍 budget 大約20-30k
d牙好密又大

Waaaa
真係好貴
你要箍幾耐呀？

會幫你拆走要剝嗰隻牙上面嘅粒粒

通常都係頭幾日唔舒服
我最耐都係痛7日
次次覆診醫生都會拆線換線㗎啦
你剝個隻牙最多咪連埋粒釘一齊剝
點解你會諗到要拆完再上

箍左大半牙 箍牙後D牙好唔乾淨,你地係頂到唔洗再戴果陣先去洗牙定係中間頂唔順已經去洗

我上箍前洗一次 5個月後牙肉發炎洗第2次
再隔5個月有生日特價所以洗多次
醫生好似建議箍緊每半年洗一次牙

早排話5月印模6月拆得㗎我

結果琴日複診醫生問我有冇嘢想調整又屎忽痕同佢講下排條中線對唔準（幾明顯）
結果又要推遲1個月，早知唔講，其實下排唔準唔係大問題

上次佢仲話唔係太有問題唔洗洗牙住...另外問你地有幾多人既醫生話牙太突就做埋CUT骨CUT短佢先完美整到又直又齊

佢會問你做唔做
如果做又另一種箍法

Yes
你本身簡黃醫生？

中間可以去洗架 牙醫識洗

半年一次
平時用牙線

2年半

箍緊都可以洗㗎，應該話箍緊先更加要洗，我嗰間個姑娘話箍牙最好4個月去洗一次

CUT骨係咪即係正顎手術?
好大工程...

我係諗住箍完睇左效果先再決定

我係戴緊透明箍...真係箍左後D牙唔乾淨左好多

佢手術隻箍法係要跟返預計手術後既咬合
所以唔可以話箍完睇效果再決定

點箍完先決定
你當初個醫生點同你講
療程應該一個系列咁處理

定你懷疑自己要做?

者係箍完你想做都無得你做

一開始佢話嘴太突,最好做埋CUT骨先夠直齊
但係康復太耐我咪話就咁箍..

佢只講太突嘴
有無講你骨頭屬於class幾先

一般來講就療程開始前選定既
同埋有講埋做同唔做手術完成療程後既分別

但你都開左波啦
你再問下醫生囉

我上個月都拆左了。我係黃醫生的，

我D牙同你差唔多咁亂
你地係突下面棚牙出黎影 上下中線唔齊
係純粹影相問題定係無特別執中線問題?

我牙太亂了，箍之前已經講左對唔到中線。哈哈

我仲以為你係因為少一隻牙所以對唔到中線添
不過排齊都靚好多喇

有冇巴絲睇過康齒堂曹醫生？
約咗遲啲做consultation

我上面有隻牙生左係入面，所以剝左。都關呢個事。
我28歲先箍，箍牙係我最大既心願黎。哈哈

[url]我29先箍!
19歲同依家個老公一齊時已經講緊想箍
但係佢一直覺得嘥錢唔俾
幾年講一次幾年講一次, 講親佢都發脾氣
10年後得到奶奶支持, 老公終於俾我去箍
但係佢仲係唔鍾意呢個決定
依家箍咗9個幾月好開心[/url]

柒咗

唔會柒啦
遲左反而更珍惜同重視
我都類似係咁
望順利完成療程

我就由細到大都唔敢開口笑同講野，因為一開口實比人望排牙。
慢慢就變成了習慣，到人大啦，有多餘錢啦，就想改變呢個習慣。

而家箍完人多野講左，張開口笑多左了，朋友都多左。哈哈
我箍左3年。

我以前就暴牙囉，下排亂但其實得自己覺
所以我以前都係烚熟狗頭咁笑
咁你記得要聽話帶固定器喇！

未過期呀

唔好提尋晚
我打好晒篇文po既時候無晒
睇下今晚補唔補到先

我預用一輩子了，唔會比自己打回原形，反正幾年後都係夜晚訓覺先帶。

i know that feel
寫blog時都試過
我仲要篇篇都口水多過茶
所以依家我將要打個啲save定兩份
廢事有咩意外

有呢個諗法真係好！
我都係咁決定

我啲牙都亂 鐘意笑但唔敢笑
黎緊都揾黃醫生consult

加油，開始箍時你就會開心好多。

我啱啱拆左牙箍 戴固定器 雖然啲牙係齊但係牙肉位既牙縫好疏 係唔係無得救啦

係咪即係黑三角？

謝謝，你都加油。。

原來叫黑三角 係呀

巴打拆箍幾耐攞到固定器？
係咪上下都要固定器？
有啲人下排牙就咁一條鐵線就算

印完牙模整固定器先拆
我依家只係拆咗下面 上面未整好
固定器應該都差唔多樣

咁下排有冇鐵線？

拆左仲上去搞？ 覆診先黎轉醫生？

一個牙膠連住鐵線

我唔係果位巴打，哈哈。

未拆前可以問下醫生有冇得搞
我個醫生就話好少事
可以每隻牙磨少少拉埋啲咁
當然要延長箍牙時間
但係我未到呢個階段
所以答唔實你
建議問番你個箍牙醫生

佢印完模後 一星期之內一定會叫你番去教你帶固定器 隔太耐佢會驚你移位
我係上下一條線 唔算覺眼

我講嘅鐵線嘅意思係 痴係牙後面嗰啲
一開始啲牙應該頂唔到一星期咁耐？

拆左先發現呢個問題
唯有下次覆診問下佢有無辦法

你係箍前 定箍後

到時拆左箍佢就會鍾意你哩個決定
好快有棚靚牙

我又係拖左好多年
18, 19歲果陣已想箍但踏唔出第一步
從來唔會 E起棚牙笑
好羨慕人地有棚靚牙
今年終於的起心肝
不過仲未决定搵邊個醫生箍

真係靚左好多
我比你更亂哈哈

佢從來唔覺我啲牙有咩問題
所以唔應該嘥錢整
但係自己梗係無後悔啦
祝你揀到個好牙醫！

今日漏左系某餐廳 俾啲職員掉左入垃圾桶
好彩摷得番
問題我點先可以做番清潔？
好似酒精同假牙片都唔得

祝你早日搵到岩心水既醫生上箍，
上左箍之後你就會夠膽開口笑架啦，因為你會比人睇到你有決心改變。

岩岩consult多個牙醫
佢話我可以用隱式美箍只剝2牙 60k
但本來上排偏左唔對中間線既問題會更大 ，更偏左

如果用傳統箍就要至小剝4隻牙 同要用骨釘 50k + 15k

我應該點揀？
朋友建議我唔好剝禁多隻因為牙齒剝左就無

求大家意見

最緊要自己覺得值得
好彩奶奶都明白你 haha
第時笑得自然左相信你老公會睇得出改變

我都好期待自己上箍嘅一刻
都有心水架喇
不過個個唔同做法 真係要慢慢考慮清楚

謝謝呀
我都好想快d 可以笑到四萬咁口
一直以來影相永遠只會合嘴微笑
未試過露齒笑
平時大笑一定um住個口

[/quote]謝謝呀
我都好想快d 可以笑到四萬咁口
一直以來影相永遠只會合嘴微笑
未試過露齒笑
平時大笑一定um住個口[/quote]

我箍之前直程唔敢開口笑，只敢合住口怪笑。
更加唔敢同人講傾計，有幾段姻緣咁就冇左。

箍牙又真係要脫亂既智慧齒既，如果唔係就算齊左，都會比佢地頂亂返。
價錢箍牙方面算合理吧，我屯門專科3年前 $$37000。
剝牙價錢方面我就唔知，因為我冇生智慧齒。

我老公棚牙本身唔箍都齊
就係俾橫生智慧齒頂亂咗啲牙
只係佢覺得無所謂
有個朋友中2箍完牙 大個生智慧齒都頂亂咗啲牙
智慧齒真係停止生長而你又唔介意難刷乾淨
咪唔好剝囉
不過唔知你聽邊個人講啦
聽過幾個唔同牙醫講都建議剝埋佢
佢肯預早同你講要2年幾-3年好過呃你一兩年完其實係唔得
你擔心俾人屈錢咪consult多兩個醫生
香港專科牙醫黎講佢已經唔算太貴

你唔介意唔對中線 又唔想剝太多牙
咪揀隱適美
但係唔好諗住出黎真係有電腦圖咁完美

傳統打骨釘係想打正你嘅中線定係本身有嘴突問題？

利申：剝4隻小臼齒+4隻智慧齒，箍緊傳統

其實對唔正中線除左外觀問題重有無其他影響？

醫生話我本身笑起上黎會有d露牙肉 如唔上骨釘擔心箍後會露得更嚴重

我本身為左解決後面疊牙問題而箍牙

我見哩度嘅巴絲話梁醫生喺專科黎講算平
我都上過去做consult
但佢話我 case 好複雜，話可能要三年幾
所以冇考慮呀
果日冇影 x ray 冇印牙模 好似比左 $300 consultation fee

我 consult 過其他都要 50000以上
所以專科黎講 38000 真係算平
同埋其實如果牙齒好迫剝4隻都正常嘅
都見有人係剝8隻連智慧齒
我去普通科牙醫脫過智慧齒又真係哩 d 價咁上下

建議你再 consult 多2個比較下
每個醫生做法都唔同

其實剝智慧齒唔⼀定係驚佢頂亂啲牙
亦都可能係想將大牙拉後騰空間喺前面
智慧齒頂住咗拉唔到咪要剝
因為你排牙咁亂淨係剝小臼齒未必夠位排齊

我都係比智慧齒迫到越黎越亂
好興幸 4 隻都正常生哂出黎 冇橫生
但會 feel 頂住前面嘅牙
剝左其中一邊 2隻 另外2隻未剝

我依家成日要 “木” 住個嘴
可以 mark大個口大笑真係件幸福事
恭喜你

有嘴突問題
隱適美定傳統好? 定係會有其他選擇?
我上網睇好似隱適美箍得冇咁好?

賜教

想改善嘴突一定係揀傳統

有無人有用過箍牙加速器？有無料到？
Orthopulse

專科三萬八真係唔係貴，但你有concern嘅咪搵多幾個牙醫consult吓

錢其實係有少少擔心, 不過其實最擔心係脫8隻牙, 遲D再BOOK第2個牙醫先

箍牙好多時都要剝4隻臼齒先有位

嘩 你d牙亂到on9
btw唔轉白色粒粒咪慳幾千

我唔知唔對中線咬合會唔會有影響 要問番醫生先知

你唔介意自己露牙肉咪無所謂
即係容祖兒一大笑就會露出黎
純粹想箍整齊隱適美幫到你
想改善埋其他問題就真係要傳統+打骨釘
自己諗清楚啦

你可以係未睇下一個醫生前爬下集中帖先
好多時智慧齒就算唔箍牙都建議剝
智慧齒太大隻 係依家呢個年代真係無咩作用
到時箍整齊佢頂亂啲牙唔通你又箍多次咩

剝牙係為咗有位比啲牙移動，又要對番左右對稱上下咬合，多數起碼都要剝4隻

換透明箍 換新果陣有時痛到仆直,邊隻牌子止痛藥最好

今日落左d橡筋落大牙中間
下個星期就開始落箍
箍透明粒粒

留名一下

我想問消防員比唔比箍牙㗎？

佢包唔包洗牙架

唔包架 400蚊次 但我覺得有d hea 勁快洗完

通常快係幾耐到？
我上次計時洗牙石14分鐘
（5個月前洗過一次，醫生話無咩牙石）
噴砂+拋光大概10-15分鐘
算快定耐？

拋光要15分鐘咁耐? 我上次好似兩分鐘唔使

其實我都唔知佢做過咩 但我坐左十五分鐘都冇就走得

拋光好快 因為佢話正面有箍唔拋得
淨係拋牙嘅內側
我講緊係連埋噴砂10-15分鐘

我個度洗牙做完一個step會同我講之後做咩
同埋個日係洗牙員做 佢好得閒同我吹水

牙叫齊，剩係兩隻門牙中間有條gap，但有啲下巴後縮同嘴突，箍牙有冇用？同埋箍完塊面會唔會有機會短啲，面好長